指異見記者遭特工分屍 土官︰沙地王室下暗殺令

2018年10月11日

指異見記者遭特工分屍
土官︰沙地王室下暗殺令

土耳其電視台TRT World取得的閉路電視片段，顯示卡舒吉進入沙地領事館一刻。 路透社

沙地阿拉伯異見新聞工作者卡舒吉（Jamal Khashoggi）在沙地駐土耳其伊斯坦堡領事館失蹤一案，證據雖仍緩慢曝光，但有土耳其國防高級官員匿名透露，他們已確認卡舒吉在領事館被殺，而下令殺人的更是沙特王室的最高層人物。

土耳其總統埃爾多安據指早知這結論，但疑不想跟沙地爆發正面磨擦而留一線。

該名匿名官員向美國《紐約時報》指，15名沙地特工在上周二，亦即卡舒吉失蹤當日分別乘搭兩架私人飛機抵達伊斯坦堡，但該15人全部在數小時後離開土耳其；現在土耳其已掌握大部份人在沙地政府或安全機關的職位，其中一人更是解剖專家，
懷疑以特工特別帶來的一把骨鋸，協助肢解屍體。該官員稱情節「就像電影《危險人物》」，並指只有最高層的沙地領袖，才可下令執行如此規模及複雜的行動，所以國防官員認定是王室最高層下令殺人。

土耳其親政府報章《晨報》昨日更列出15人的名字及出生年份，一人更被指是法證專家，是沙特法醫協會的董事局成員。有親政府評論員指沙地特工有拍下殺人片段，以證完成任務，但被土耳其情報機關取得。《華盛頓郵報》昨指卡舒吉失蹤前，美國情報機關截聽到沙地官員討論捉拿他的計劃。

卡舒吉失蹤多日，相信他還在生的機會渺茫。

疑兇乘外交車輛離開

\知情人士指埃爾多安上周六已知國防官員的結論，但他本人至今仍未公開指沙地殺害卡舒吉，或公佈任何相關證據，懷疑是希望為兩國關係留有可操作的空間，另一高官指土國希望美國和國際社會代為向沙地施壓。

《晨報》前日曾報道土耳其警方還在調查卡舒吉被綁架，而非遭殺害的可能性，但匿名高官指報道不確。

據《晨報》昨天報道，首架載有9名乘客的飛機上周二清晨抵達伊斯坦堡，他們下機後到鄰近領事館的兩間酒店下榻，並預訂了3晚，但當日已收拾行裝和離開伊斯坦堡，經杜拜返回利雅得。

而第二架飛機則在傍晚載着6名乘客抵達伊斯坦堡。6人下機後立即前往領事館，並迅速回到機場，一小時後就離開伊斯坦堡，經開羅回到利雅得。

報道指卡舒吉當日約下午1時進入領事館時，首批9人可能已在領事館內守候，而他進入領事館兩個半小時後，六架配有外交車牌、載有沙地官員的車輛從領事館駛出，並前往領事館附近的總領事官邸逗留4小時，
警方懷疑卡舒吉當時就在車內，土耳其昨有電視台播出車輛駛離和15人出入片段。卡舒吉在領事館門外等待的未婚妻不見人，致電埃爾多安顧問求助，警方趕到機場時第二架飛機已離開，搜查第一架飛機卻沒有發現。

領館當日勒令員工放假

有報道亦指領事官邸的土耳其籍員工，事發當日被告知需要放假。沙地一直否認謀害卡舒吉，堅稱他當日從後門離開，但稱那兒的閉路電視沒有錄下當時影像，卻破例准土耳其調查人員進入領事館調查。

美國《紐約時報》/《華盛頓郵報》/英國《泰晤士報》

下一則
下一則
王儲心狠手辣 軟禁「中東畢菲特」

王儲心狠手辣 軟禁「中東畢菲特」

流亡異見者人心惶惶 不敢回沙地

埃爾多安盼美出頭 特朗普陷兩難

海外暗殺鮮受罰 助長獨裁者行兇

好恐怖

支那生剝器官咪仲癲

有親政府評論員指沙地特工有拍下殺人片段，以證完成任務，但被土耳其情報機關取得。《華盛頓郵報》昨指卡舒吉失蹤前，美國情報機關截聽到沙地官員討論捉拿他的計劃。

沙特同大陸一樣咁恐怖